SFD Wasser-/Abwasser-Programm II

Das FZ-Vorhaben SFD Wasser-/Abwasser-Programm II setzt die 2003 begonnene Unter-stützung des SFD mit einem weiteren Modul fort. Es schließt sich an das FZ-Vorhaben SFD Wasser-/Abwasser-Programm (BMZ-Nr.: 2017.6726.8) an. Im Rahmen des Vorhabens werden unter anderem Zisternen auf Hausdächern, Wasserauffangbecken, Latrinen, Hygienekampagnen oder lokale Abwassersysteme finanziert. Durch die armutsorientierte Bereitstellung von Basisinfrastruktur leistet der SFD einen wesentlichen Beitrag zur Verbesserung der Lebensbedingungen armer Bevölkerungsgruppen in großen Teilen des Jemens. Zielgruppe des Vorhabens ist sowohl die ländliche als auch die städtische Bevölkerung in den besonders durch den Konflikt betroffenen Gouvernoraten, die durch die Maßnahmen erreicht werden sollen (rd. 122.000 Begünstigte in dieser Phase).

Land / Region / Institution Jemen Nummer 40659 Schwerpunkt Wasser und Abfall Sektor 14030 - Trinkwasser, Sanitär u Abwasser-Grundl Vers Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 10 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner SOCIAL FUND FOR DEVELOPMENT Zuständige Abteilung Nahost
